<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>zhan&#39;s blog</title>
  
  
  <link href="http://lawzhan.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://lawzhan.cn/"/>
  <updated>2022-06-08T07:33:00.719Z</updated>
  <id>http://lawzhan.cn/</id>
  
  <author>
    <name>zhan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>工伤认定及赔偿</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2022/06/07/%E5%B7%A5%E4%BC%A4%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2022/06/07/%E5%B7%A5%E4%BC%A4%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF/</id>
    <published>2022-06-07T06:36:48.000Z</published>
    <updated>2022-06-08T07:33:00.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;工伤处理流程为： 1.申请工伤认定→2.申请劳动能力鉴定→3.工伤保险待遇支付，具体如下：</p><p>&emsp;<strong>1 申请工伤认定</strong>    </p><p>&emsp;&emsp;<strong>1.1 单位30日内申请。</strong></p><p>&emsp;&emsp;职工发生事故伤害或者按照职业病防治法规定被诊断、鉴定为职业病，所在单位应当自事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起30日内，向统筹地区社会保险行政部门提出工伤认定申请。遇有特殊情况，经报社会保险行政部门同意，申请时限可以适当延长。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>1.2 受伤害职工或者其近亲属、工会组织1年内申请。</strong></p><p>&emsp;&emsp;用人单位未在规定的时限内提出工伤认定申请的，受伤害职工或者其近亲属、工会组织在事故伤害发生之日或者被诊断、鉴定为职业病之日起1年内，可以直接按照本办法第四条规定提出工伤认定申请。</p><p>&emsp;&emsp;超过1年申请限的特别规定: 依据《最高人民法院关于审理工伤保险行政案件若干问题的规定》第七条，由于不属于职工或者其近亲属自身原因超过工伤认定申请期限的，被耽误的时间不计算在工伤认定申请期限内。</p><p>&emsp;&emsp;有下列情形之一耽误申请时间的，应当认定为不属于职工或者其近亲属自身原因：<br>        （1）不可抗力；<br>        （2）人身自由受到限制；<br>        （3）属于用人单位原因；<br>        （4）社会保险行政部门登记制度不完善；<br>        （5）当事人对是否存在劳动关系申请仲裁、提起民事诉讼。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>1.3 需要提交的材料</strong></p><p>&emsp;&emsp;提出工伤认定申请应当填写《工伤认定申请表》，并提交下列材料：<br>       （一）劳动、聘用合同文本复印件或者与用人单位存在劳动关系（包括事实劳动关系）、人事关系的其他证明材料；<br>       （二）医疗机构出具的受伤后诊断证明书或者职业病诊断证明书（或者职业病诊断鉴定书）。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>1.4 社保部门受理时间</strong></p><p>&emsp;&emsp;社会保险行政部门收到工伤认定申请后，应当在15日内对申请人提交的材料进行审核，材料完整的，作出受理或者不予受理的决定。材料不完整的，应当以书面形式一次性告知申请人需要补正的全部材料。社会保险行政部门收到申请人提交的全部补正材料后，应当在15日内作出受理或者不予受理的决定。<br>&emsp;&emsp;社会保险行政部门决定受理的，应当出具《工伤认定申请受理决定书》；决定不予受理的，应当出具《工伤认定申请不予受理决定书》。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>1.5 作出工伤认定时间</strong></p><p>&emsp;&emsp;社会保险行政部门应当自受理工伤认定申请之日起60日内作出工伤认定决定，出具《认定工伤决定书》或者《不予认定工伤决定书》。<br>&emsp;&emsp;社会保险行政部门对于事实清楚、权利义务明确的工伤认定申请，应当自受理工伤认定申请之日起15日内作出工伤认定决定。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>1.6 不服工伤认定结论</strong></p><p>&emsp;&emsp;职工或者其近亲属、用人单位对不予受理决定不服或者对工伤认定决定不服的，可以依法申请行政复议或者提起行政诉讼。</p><p>&emsp;<strong>2 申请劳动能力鉴定</strong></p><p>&emsp;&emsp;职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行劳动能力鉴定。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>2.1 申请劳动能力鉴定需要的材料：</strong></p><p>&emsp;&emsp;（一）有效身份证或社会保障卡原件<br>&emsp;&emsp;（二）有效诊断证明，按照医疗机构病历管理有关规定复印或者复制的检查、检验报告等完整有效的病历材料<br>&emsp;&emsp;（三）劳动能力鉴定（确认）申请表</p><p>&emsp;&emsp;<strong>2.2 劳动能力鉴定结论时间</strong></p><p>&emsp;&emsp;设区的市级劳动能力鉴定委员会应当自收到劳动能力鉴定申请之日起60日内作出劳动能力鉴定结论，必要时，作出劳动能力鉴定结论的期限可以延长30日。劳动能力鉴定结论应当及时送达申请鉴定的单位和个人。</p><p>&emsp;<strong>3 工伤待遇计算标准</strong></p><p><img src="/2022/06/07/%E5%B7%A5%E4%BC%A4%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF/1.jpg" alt="01"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;工伤处理流程为： 1.申请工伤认定→2.申请劳动能力鉴定→3.工伤保险待遇支付，具体如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;strong&gt;1 申请工伤认定&lt;/strong&gt;    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;&lt;strong&gt;1.1 单位30日</summary>
      
    
    
    
    <category term="人社" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E4%BA%BA%E7%A4%BE/"/>
    
    
    <category term="工伤" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E5%B7%A5%E4%BC%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>信用卡借给别人刷了不还怎么办？</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2022/04/02/%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E5%80%9F%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%88%B7%E4%BA%86%E4%B8%8D%E8%BF%98%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2022/04/02/%E4%BF%A1%E7%94%A8%E5%8D%A1%E5%80%9F%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%88%B7%E4%BA%86%E4%B8%8D%E8%BF%98%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E%EF%BC%9F/</id>
    <published>2022-04-02T08:15:31.000Z</published>
    <updated>2022-04-02T08:42:57.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>注意:信用卡套现属于违法行为!!!切勿以身试法！！！</p><blockquote><p>《最高人民法院、最高人民检察院关于办理妨害信用卡管理刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第十二条　违反国家规定，使用销售点终端机具（POS机）等方法，以虚构交易、虚开价格、现金退货等方式向信用卡持卡人直接支付现金，情节严重的，应当依据刑法第二百二十五条的规定，以非法经营罪定罪处罚。</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;信用卡仅限于持卡人本人使用，不得出租、出借或转让。出借信用卡的行为，不仅仅违反了与银行的合同约定，而且违反了相关法律法规的规定，扰乱了金融秩序和社会主义市场经济秩序，损害了社会公共利益，信用卡持卡人应当杜绝此类行为。</p><p>&emsp;&emsp;但是现实中，出于各种目的，出借信用卡的情况屡见不鲜。如果已经将信用卡借给别人使用，别人又不按时还钱应该怎么办呢？</p><p>&emsp;&emsp;<strong>首先，自己应当及时还款，避免因逾期产生其他费用甚至影响个人征信。</strong>只有银行和信用卡持卡人之间存在合同协议关系，银行只能也只会要求持卡人按时还款，逾期还款的责任一定是由持卡人承担。至于持卡人和实际刷卡人之间的任何争议，都不影响持卡人的还款义务，只能自己另寻途径解决。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>持卡人还款后，可以通过诉讼要求实际刷卡人返还款项，但前提是能提供足以证明对方借用款项的证据。</strong>可以让对方出具欠条、还款承诺书等或微信聊天记录、短信、录音、录像等。（庭审需要提交原始载体的手机、录音笔等）注意：应当尽早收集证据，让对方通过欠条、还款书、聊天记录等非口头形式承认借款并确认详细数额。不要过分相信姐妹兄弟情深！！！</p><p>&emsp;&emsp;已经有出借信用卡行为的朋友，也不需要过分担心，及时收回信用卡，以后不再出借他人使用。至于被别人刷了不还的钱，即使借款行为被法院认定为无效，也是可以把本金要回来的。生活中遇到问题可以找专业人士咨询，不要病急乱投医！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;注意:信用卡套现属于违法行为!!!切勿以身试法！！！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《最高人民法院、最高人民检察院关于办理妨害信用卡管理刑事案件具体应用法律若干问题的解释》第十二条　违反国家规定，使用销售点终端机具（POS机）等方法，以虚构交易、虚开价格、现金退货</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="民间借贷" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%80%9F%E8%B4%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>打官司谁给律师费？</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2022/03/24/%E6%89%93%E5%AE%98%E5%8F%B8%E8%B0%81%E7%BB%99%E5%BE%8B%E5%B8%88%E8%B4%B9%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2022/03/24/%E6%89%93%E5%AE%98%E5%8F%B8%E8%B0%81%E7%BB%99%E5%BE%8B%E5%B8%88%E8%B4%B9%EF%BC%9F/</id>
    <published>2022-03-24T09:39:43.000Z</published>
    <updated>2022-03-24T09:43:19.438Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;打官司的律师费原则上应当是“谁请的谁给”，而不是有些人自以为的“谁输了谁给”或者“不要钱”。那么在哪些情况下，可要求对方承担律师费呢？</p><p><strong>一、合同约定由违约方承担律师费的。</strong></p><p>&emsp;&emsp;当事人在签订合同时可以约定将律师费列为违约赔偿内容，应注意最好明注明“律师费”，不要写成“实现债权的费用”、“为此支出的必要费用”等不清晰明确的词语。若合同及违约条款合法有效，则守约方有权要求违约方承担双方合同约定的律师费。不论通过诉讼还是仲裁的方式解决纠纷，约定条款都是支持律师费的重要前提。</p><p><strong>二、著作权、商标权、专利权侵权和不正当竞争案件。</strong></p><p>&emsp;&emsp;著作权、商标权、专利权侵权和不正当竞争案件中被侵害的一方因调查、制止侵权行为所支付的合理开支可以包括律师费，人民法院根据当事人的诉讼请求和具体案情，可以将符合规定的律师费计算在内。</p><p><strong>三、债权人行使撤销权的案件。</strong></p><p>&emsp;&emsp;根据《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国合同法〉若干问题的解释(一)》：“第二十六条债权人行使撤销权所支付的律师代理费、差旅费等必要费用，由债务人负担;第三人有过错的，应当适当分担。”<br>&emsp;&emsp;《民法典》第五百四十条规定：撤销权的行使范围以债权人的债权为限。债权人行使撤销权的必要费用，由债务人负担。</p><p><strong>四、担保权纠纷案件。</strong></p><p>&emsp;&emsp;《民法典》第六百九十一条规定：保证的范围包括主债权及其利息、违约金、损害赔偿金和实现债权的费用。当事人另有约定的，按照其约定。</p><p><strong>五、恶意诉讼、虚假诉讼、滥用诉讼权利过错方可能承担律师费。</strong></p><p>&emsp;&emsp;当事人存在滥用诉讼权利、拖延承担诉讼义务等明显不当行为，造成诉讼对方或第三人直接损失的，人民法院可以根据具体情况对无过错方依法提出的赔偿合理的律师费用等正当要求予以支持。</p><p><strong>六、网络、人脸信息侵权案件</strong></p><p>&emsp;&emsp;根据《最高人民法院关于审理利用信息网络侵害人身权益民事纠纷案件适用法律若干问题的规定》和《最高人民法院关于审理使用人脸识别技术处理个人信息相关民事案件适用法律若干问题的规定》，侵害自然人人格权益造成财产损失的，该自然人依据《民法典》第一千一百八十二条主张财产损害赔偿的，人民法院依法予以支持。<br>自然人为制止侵权行为所支付的合理开支，可以认定为财产损失。</p><p><strong>七、生态环境损害赔偿案件和环境民事公益诉讼案件。</strong></p><p>&emsp;&emsp;根据《最高人民法院关于审理生态环境损害赔偿案件的若干规定(试行)》《最高人民法院关于审理环境民事公益诉讼案件适用法律若干问题的解释》，生态环境损害赔偿案件和环境民事公益诉讼案件中侵权人应承担律师费等合理费用。</p><p><strong>八、深圳劳动争议案中的律师费由败诉的用人单位承担。</strong></p><p>&emsp;&emsp;《深圳经济特区和谐劳动关系促进条例》第五十八条：“劳动争议仲裁和诉讼案件，劳动者胜诉的，劳动者支付的律师代理费用可以由用人单位承担，但最高不超过五千元；超过五千元的部分，由劳动者承担。”</p><p><strong>九、人身损害赔偿案中可要求赔偿合理费用。</strong></p><p>&emsp;&emsp;虽然很多人认为人身损害赔偿案件中赔偿范围应当包括其他合理费用，原则上也就应当包括律师费。在司法实践中，虽然也有支持律师费的，但可能大多数都是不支持的，原因在于不能证明其属于必要支出的费用。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;打官司的律师费原则上应当是“谁请的谁给”，而不是有些人自以为的“谁输了谁给”或者“不要钱”。那么在哪些情况下，可要求对方承担律师费呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、合同约定由违约方承担律师费的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;e</summary>
      
    
    
    
    <category term="文章" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    
    
    <category term="律师费" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E5%BE%8B%E5%B8%88%E8%B4%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>转载：最高人民法院出台反不正当竞争法司法解释</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2022/03/17/%E8%BD%AC%E8%BD%BD%EF%BC%9A%E6%9C%80%E9%AB%98%E4%BA%BA%E6%B0%91%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%87%BA%E5%8F%B0%E5%8F%8D%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E5%BD%93%E7%AB%9E%E4%BA%89%E6%B3%95%E5%8F%B8%E6%B3%95%E8%A7%A3%E9%87%8A/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2022/03/17/%E8%BD%AC%E8%BD%BD%EF%BC%9A%E6%9C%80%E9%AB%98%E4%BA%BA%E6%B0%91%E6%B3%95%E9%99%A2%E5%87%BA%E5%8F%B0%E5%8F%8D%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E5%BD%93%E7%AB%9E%E4%BA%89%E6%B3%95%E5%8F%B8%E6%B3%95%E8%A7%A3%E9%87%8A/</id>
    <published>2022-03-17T02:23:09.000Z</published>
    <updated>2022-03-24T07:22:02.387Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;今天，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国反不正当竞争法〉若干问题的解释》（以下简称《解释》）发布，自2022年3月20日起施行。《解释》共29条，根据修订后的反不正当竞争法，重点对反不正当竞争法第二条、仿冒混淆、虚假宣传、网络不正当竞争行为等问题作出了细化规定。</p><p>&emsp;&emsp;《解释》是最高人民法院深入学习贯彻习近平法治思想、充分发挥知识产权审判职能作用、及时回应新领域新业态司法需求的重要举措。《解释》的施行，对于加强反不正当竞争司法，强化竞争政策基础地位，促进形成高效规范、公平竞争的国内统一市场具有重要意义。</p><pre><code>    《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国反不正当竞争法〉若干问题的解释》已于2022年1月29日由最高人民法院审判委员会第1862次会议通过，现予公布，自2022年3月20日起施行。                                                                                                                                最高人民法院                                                                                                                               2022年3月16日</code></pre><p><strong><center>法释〔2022〕9号</center></strong></p><p><strong><center>最高人民法院</center></strong></p><p><strong><center>关于适用</center></strong></p><p><strong><center>《中华人民共和国反不正当竞争法》</center></strong></p><p><strong><center>若干问题的解释</center></strong></p><center>（2022年1月29日最高人民法院审判委员会第1862次会议通过，自2022年3月20日起施行）</center><p>&emsp;&emsp;为正确审理因不正当竞争行为引发的民事案件，根据《中华人民共和国民法典》《中华人民共和国反不正当竞争法》《中华人民共和国民事诉讼法》等有关法律规定，结合审判实践，制定本解释。</p><p>&emsp;&emsp;第一条  经营者扰乱市场竞争秩序，损害其他经营者或者消费者合法权益，且属于违反反不正当竞争法第二章及专利法、商标法、著作权法等规定之外情形的，人民法院可以适用反不正当竞争法第二条予以认定。</p><p>&emsp;&emsp;第二条 与经营者在生产经营活动中存在可能的争夺交易机会、损害竞争优势等关系的市场主体，人民法院可以认定为反不正当竞争法第二条规定的“其他经营者”。</p><p>&emsp;&emsp;第三条  特定商业领域普遍遵循和认可的行为规范，人民法院可以认定为反不正当竞争法第二条规定的“商业道德”。</p><p>人民法院应当结合案件具体情况，综合考虑行业规则或者商业惯例、经营者的主观状态、交易相对人的选择意愿、对消费者权益、市场竞争秩序、社会公共利益的影响等因素，依法判断经营者是否违反商业道德。</p><p>人民法院认定经营者是否违反商业道德时，可以参考行业主管部门、行业协会或者自律组织制定的从业规范、技术规范、自律公约等。</p><p>&emsp;&emsp;第四条  具有一定的市场知名度并具有区别商品来源的显著特征的标识，人民法院可以认定为反不正当竞争法第六条规定的“有一定影响的”标识。</p><p>人民法院认定反不正当竞争法第六条规定的标识是否具有一定的市场知名度，应当综合考虑中国境内相关公众的知悉程度，商品销售的时间、区域、数额和对象，宣传的持续时间、程度和地域范围，标识受保护的情况等因素。</p><p>&emsp;&emsp;第五条  反不正当竞争法第六条规定的标识有下列情形之一的，人民法院应当认定其不具有区别商品来源的显著特征:</p><p>（一）商品的通用名称、图形、型号;</p><p>（二）仅直接表示商品的质量、主要原料、功能、用途、重量、数量及其他特点的标识;</p><p>（三）仅由商品自身的性质产生的形状，为获得技术效果而需有的商品形状以及使商品具有实质性价值的形状;</p><p>（四）其他缺乏显著特征的标识。</p><p>前款第一项、第二项、第四项规定的标识经过使用取得显著特征，并具有一定的市场知名度，当事人请求依据反不正当竞争法第六条规定予以保护的，人民法院应予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第六条  因客观描述、说明商品而正当使用下列标识，当事人主张属于反不正当竞争法第六条规定的情形的，人民法院不予支持：</p><p>（一）含有本商品的通用名称、图形、型号；</p><p>（二）直接表示商品的质量、主要原料、功能、用途、重量、数量以及其他特点；</p><p>（三）含有地名。</p><p>&emsp;&emsp;第七条  反不正当竞争法第六条规定的标识或者其显著识别部分属于商标法第十条第一款规定的不得作为商标使用的标志，当事人请求依据反不正当竞争法第六条规定予以保护的，人民法院不予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第八条  由经营者营业场所的装饰、营业用具的式样、营业人员的服饰等构成的具有独特风格的整体营业形象，人民法院可以认定为反不正当竞争法第六条第一项规定的“装潢”。</p><p>&emsp;&emsp;第九条  市场主体登记管理部门依法登记的企业名称，以及在中国境内进行商业使用的境外企业名称，人民法院可以认定为反不正当竞争法第六条第二项规定的“企业名称”。</p><p>有一定影响的个体工商户、农民专业合作社（联合社）以及法律、行政法规规定的其他市场主体的名称（包括简称、字号等），人民法院可以依照反不正当竞争法第六条第二项予以认定。</p><p>&emsp;&emsp;第十条  在中国境内将有一定影响的标识用于商品、商品包装或者容器以及商品交易文书上，或者广告宣传、展览以及其他商业活动中，用于识别商品来源的行为，人民法院可以认定为反不正当竞争法第六条规定的“使用”。</p><p>&emsp;&emsp;第十一条  经营者擅自使用与他人有一定影响的企业名称（包括简称、字号等）、社会组织名称（包括简称等）、姓名（包括笔名、艺名、译名等）、域名主体部分、网站名称、网页等近似的标识，引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系，当事人主张属于反不正当竞争法第六条第二项、第三项规定的情形的，人民法院应予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第十二条  人民法院认定与反不正当竞争法第六条规定的“有一定影响的”标识相同或者近似，可以参照商标相同或者近似的判断原则和方法。</p><p>反不正当竞争法第六条规定的“引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系”，包括误认为与他人具有商业联合、许可使用、商业冠名、广告代言等特定联系。</p><p>在相同商品上使用相同或者视觉上基本无差别的商品名称、包装、装潢等标识，应当视为足以造成与他人有一定影响的标识相混淆。</p><p>&emsp;&emsp;第十三条  经营者实施下列混淆行为之一，足以引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系的，人民法院可以依照反不正当竞争法第六条第四项予以认定：</p><p>（一）擅自使用反不正当竞争法第六条第一项、第二项、第三项规定以外“有一定影响的”标识；</p><p>（二）将他人注册商标、未注册的驰名商标作为企业名称中的字号使用，误导公众。</p><p>&emsp;&emsp;第十四条  经营者销售带有违反反不正当竞争法第六条规定的标识的商品，引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系，当事人主张构成反不正当竞争法第六条规定的情形的，人民法院应予支持。</p><p>销售不知道是前款规定的侵权商品，能证明该商品是自己合法取得并说明提供者，经营者主张不承担赔偿责任的，人民法院应予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第十五条  故意为他人实施混淆行为提供仓储、运输、邮寄、印制、隐匿、经营场所等便利条件，当事人请求依据民法典第一千一百六十九条第一款予以认定的，人民法院应予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第十六条  经营者在商业宣传过程中，提供不真实的商品相关信息，欺骗、误导相关公众的，人民法院应当认定为反不正当竞争法第八条第一款规定的虚假的商业宣传。</p><p>&emsp;&emsp;第十七条  经营者具有下列行为之一，欺骗、误导相关公众的，人民法院可以认定为反不正当竞争法第八条第一款规定的“引人误解的商业宣传”：</p><p>（一）对商品作片面的宣传或者对比；</p><p>（二）将科学上未定论的观点、现象等当作定论的事实用于商品宣传；</p><p>（三）使用歧义性语言进行商业宣传；</p><p>（四）其他足以引人误解的商业宣传行为。</p><p>人民法院应当根据日常生活经验、相关公众一般注意力、发生误解的事实和被宣传对象的实际情况等因素，对引人误解的商业宣传行为进行认定。</p><p>&emsp;&emsp;第十八条  当事人主张经营者违反反不正当竞争法第八条第一款的规定并请求赔偿损失的，应当举证证明其因虚假或者引人误解的商业宣传行为受到损失。</p><p>&emsp;&emsp;第十九条  当事人主张经营者实施了反不正当竞争法第十一条规定的商业诋毁行为的，应当举证证明其为该商业诋毁行为的特定损害对象。</p><p>&emsp;&emsp;第二十条  经营者传播他人编造的虚假信息或者误导性信息，损害竞争对手的商业信誉、商品声誉的，人民法院应当依照反不正当竞争法第十一条予以认定。</p><p>&emsp;&emsp;第二十一条  未经其他经营者和用户同意而直接发生的目标跳转，人民法院应当认定为反不正当竞争法第十二条第二款第一项规定的“强制进行目标跳转”。</p><p>仅插入链接，目标跳转由用户触发的，人民法院应当综合考虑插入链接的具体方式、是否具有合理理由以及对用户利益和其他经营者利益的影响等因素，认定该行为是否违反反不正当竞争法第十二条第二款第一项的规定。</p><p>&emsp;&emsp;第二十二条  经营者事前未明确提示并经用户同意，以误导、欺骗、强迫用户修改、关闭、卸载等方式，恶意干扰或者破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务，人民法院应当依照反不正当竞争法第十二条第二款第二项予以认定。</p><p>&emsp;&emsp;第二十三条  对于反不正当竞争法第二条、第八条、第十一条、第十二条规定的不正当竞争行为，权利人因被侵权所受到的实际损失、侵权人因侵权所获得的利益难以确定，当事人主张依据反不正当竞争法第十七条第四款确定赔偿数额的，人民法院应予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第二十四条  对于同一侵权人针对同一主体在同一时间和地域范围实施的侵权行为，人民法院已经认定侵害著作权、专利权或者注册商标专用权等并判令承担民事责任，当事人又以该行为构成不正当竞争为由请求同一侵权人承担民事责任的，人民法院不予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第二十五条  依据反不正当竞争法第六条的规定，当事人主张判令被告停止使用或者变更其企业名称的诉讼请求依法应予支持的，人民法院应当判令停止使用该企业名称。</p><p>&emsp;&emsp;第二十六条  因不正当竞争行为提起的民事诉讼，由侵权行为地或者被告住所地人民法院管辖。</p><p>当事人主张仅以网络购买者可以任意选择的收货地作为侵权行为地的，人民法院不予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第二十七条  被诉不正当竞争行为发生在中华人民共和国领域外，但侵权结果发生在中华人民共和国领域内，当事人主张由该侵权结果发生地人民法院管辖的，人民法院应予支持。</p><p>&emsp;&emsp;第二十八条  反不正当竞争法修改决定施行以后人民法院受理的不正当竞争民事案件，涉及该决定施行前发生的行为的，适用修改前的反不正当竞争法；涉及该决定施行前发生、持续到该决定施行以后的行为的，适用修改后的反不正当竞争法。</p><p>&emsp;&emsp;第二十九条  本解释自2022年3月20日起施行。《最高人民法院关于审理不正当竞争民事案件应用法律若干问题的解释》（法释〔2007〕2号）同时废止。</p><p>本解释施行以后尚未终审的案件，适用本解释；施行以前已经终审的案件，不适用本解释再审。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;今天，《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国反不正当竞争法〉若干问题的解释》（以下简称《解释》）发布，自2022年3月20日起施行。《解释》共29条，根据修订后的反不正当竞争法，重点对反不正当竞争法第二条、仿冒混淆、虚假宣传、网络不正当竞争行为等问题</summary>
      
    
    
    
    <category term="商法" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E5%95%86%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="转载" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>交通事故流程及赔偿相关注意事项</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2022/02/17/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2022/02/17/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/</id>
    <published>2022-02-17T08:45:38.000Z</published>
    <updated>2022-02-17T09:42:53.731Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2022/02/17/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/01.jpg" alt="01"></p><p><img src="/2022/02/17/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/02.jpg" alt="02"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/2022/02/17/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%B5%81%E7%A8%8B%E5%8F%8A%E8%B5%94%E5%81%BF%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%B3%A8%E6%84%</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="人身损害" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E4%BA%BA%E8%BA%AB%E6%8D%9F%E5%AE%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>欠钱不还如何起诉</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2022/01/19/%E6%AC%A0%E9%92%B1%E4%B8%8D%E8%BF%98%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B5%B7%E8%AF%89/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2022/01/19/%E6%AC%A0%E9%92%B1%E4%B8%8D%E8%BF%98%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B5%B7%E8%AF%89/</id>
    <published>2022-01-19T09:04:44.000Z</published>
    <updated>2022-02-25T08:53:32.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一、欠钱不还，起诉需要准备什么材料？</strong></p><p><strong>1.起诉状。</strong></p><ul><li>起诉状内容应包括原被告信息、诉讼请求、事实与理由等。</li></ul><p><strong>2.主体身份信息。</strong></p><ul><li><p>需要提供被告身份证复印件。</p></li><li><p>如果没有身份证复印件，需要提供可以确定被告身份的信息，比如身份证号码、住址、出生年月日等。可以在立案时候要求法院开《补充材料通知书》自己去查询，或者委托律师去查询。（如果是广州各级法院管辖的案件，可以直接在法院查询）</p></li><li><p>如果只有转账的微信或者支付宝账号，则需要委托律师，申请律师调查令去查询实名认证信息。</p></li></ul><p><strong>3.证明借款的证据。</strong></p><ul><li><p>借款合同、借款协议、借据、收据、欠条、还款承诺书等债权凭证。</p></li><li><p>证明双方达成借款合意的证据，比如支付宝、qq或微信聊天记录、短信、录音、录像等。（庭审需要提交原始载体的手机、录音笔等）</p></li><li><p>微信、支付宝转账、银行转账等交付借款的凭证。（如果只有转账凭证也是可以起诉的，如果对方不能举证证明该笔转账是其他债务，可以认为是借款。）</p></li></ul><p><strong>二、起诉的时效是多久？</strong></p><ul><li><p>借款的诉讼时效一般情况下为3年，从履行期限届满之日起算。</p></li><li><p>诉讼时效中断的情形: 达成还款协议、计划书或承诺书、主动催收等（催收需要提供证明比如催收短信、通知书、电话催收录音、微信催收聊天记录等）</p></li></ul><p><strong>三、可以要求利息或者逾期利息吗？</strong></p><p>1.没有约定利息的，或自然人之间借贷对利息约定不明的。不支持利息，但逾期还款的可以要求逾期利息，参照当时一年期贷款市场报价利率（LPR）标准计算。</p><p>2.有约定利率的：按照约定，但是2020年8月20日之前的利息利率最高不超过24%，2020年8月20日之后的利息利率最高不超过合同成立时一年期贷款市场报价利率（LPR)的四倍。</p><p>3.有约定逾期利率的：按照约定，但是不超过合同成立时一年期贷款市场报价利率（LPR)的四倍。</p><p>4.没有约定逾期利率或者约定不明的：</p><ul><li><p>既未约定借期内利率，也未约定逾期利率，自逾期还款之日起参照当时一年期贷款市场报价利率（LPR)标准计算逾期利息；</p></li><li><p>约定了借期内利率但是未约定逾期利率，自逾期还款之日起按照借期内利率支付逾期利息。</p></li></ul><p>5.既约定了逾期利率，又约定了违约金或者其他费用的：可以选择主张逾期利息、违约金或者其他费用，也可以一并主张，但是总计不超过合同成立时一年期贷款市场报价利率（LPR)的四倍。</p><p><strong>四、申请财产保全要怎么做？</strong></p><p>1.提交财产保全申请书</p><p>2.提供对方的财产线索</p><p>3.提供担保，本人财产担保或找保险、担保公司出具保函。</p><p><strong>五、判决生效后还是不给钱怎么办？</strong></p><p>1.申请强制执行（准备执行申请书、身份材料、生效裁判文书、财产线索、送达地址确认书等，立案执行。）</p><p>2.两年内一定要申请执行。即使没有财产可供执行，也要先申请执行，终结本次执行后，发现财产线索可以随时申请恢复执行，不再受两年申请执行期间限制。</p><p>3.如果没有财产执行，可以申请将其列入失信人员名单，以及限制消费等。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、欠钱不还，起诉需要准备什么材料？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.起诉状。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;起诉状内容应包括原被告信息、诉讼请求、事实与理由等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.主体身份信息</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="民间借贷" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%80%9F%E8%B4%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>劳动争议指南</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/12/30/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/12/30/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE%E6%8C%87%E5%8D%97/</id>
    <published>2021-12-30T08:08:07.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T15:04:32.993Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>一、可以要求“双倍工资”的情形。</strong></p><p><strong>1.没有签订书面劳动合同。</strong>用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。即是从工作的第二个月起算，到实际签订合同时止，如果超过一年都没有签合同，可要求11个月的双倍工资。</p><p><strong>2.应当签订无固定期限劳动合同时没有签。</strong>用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。以下情形除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：</p><ul><li>连续工作满十年的；</li><li>初次实行劳动合同制或者国企改制重新订立，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；</li><li>连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有劳动合同法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。</li></ul><p><strong>二、可以要求经济补偿金的情形。</strong>经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。</p><p><strong>1.劳动者因用人单位有以下情形之一而解除劳动合同的。</strong></p><ul><li>未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；</li><li>未及时足额支付劳动报酬的；</li><li>未依法为劳动者缴纳社会保险费的；</li><li>用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；</li><li>以欺诈、胁迫的手段或者乘人之危，使对方在违背真实意思的情况下订立或者变更劳动合同的；</li><li>用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的。</li></ul><p><strong>2.用人单位提出解除合同，并与劳动者协商一致而解除合同的。</strong></p><p><strong>3.用人单位因以下情形提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，解除劳动合同的。</strong></p><ul><li>劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；</li><li>劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；</li><li>劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。</li></ul><p><strong>4.用人单位因为裁员而解除劳动合同的；</strong></p><p><strong>5.劳动合同期满。</strong>除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外。</p><p><strong>6.用人单位被宣告破产、吊销营业执照、责令关闭、撤销或者用人单位决定提前解散。</strong></p><p><strong>三、可以要求经济赔偿金的情形。</strong></p><p><strong>1.“无故开除、违法解除”。</strong>如果用人单位解除的理由不属于法律规定可以解除的情形，或者属于法律规定不能解除的，都应当依照经济补偿标准的二倍支付赔偿金。</p><p><strong>①用人单位可以解除劳动合同的情形有：</strong></p><ul><li>在试用期间被证明不符合录用条件的；</li><li>严重违反用人单位的规章制度的；</li><li>严重失职，营私舞弊，给用人单位造成重大损害的；</li><li>劳动者同时与其他用人单位建立劳动关系，对完成本单位的工作任务造成严重影响，或者经用人单位提出，拒不改正的；</li><li>因本法第二十六条 第一款第一项规定的情形致使劳动合同无效的；</li><li>被依法追究刑事责任的。</li><li>下列情形，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：<br>a.劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；<br>b.劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；<br>c.劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。</li><li>有以下情形而裁减人员的：<br>a.依照企业破产法规定进行重整的；<br>b.生产经营发生严重困难的；<br>c.企业转产、重大技术革新或者经营方式调整，经变更劳动合同后，仍需裁减人员的；<br>d.其他因劳动合同订立时所依据的客观经济情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行的。</li></ul><p><strong>②用人单位不得解除劳动合同的情形</strong></p><ul><li>从事接触职业病危害作业的劳动者未进行离岗前职业健康检查，或者疑似职业病病人在诊断或者医学观察期间的；</li><li>在本单位患职业病或者因工负伤并被确认丧失或者部分丧失劳动能力的；</li><li>患病或者非因工负伤，在规定的医疗期内的；</li><li>女职工在孕期、产期、哺乳期的；</li><li>在本单位连续工作满十五年，且距法定退休年龄不足五年的；</li><li>法律、行政法规规定的其他情形。</li></ul><p><strong>2.逾期不支付劳动部门责令限期支付的劳动报酬、加班费或者经济补偿，或劳动报酬低于当地最低工资标准的。</strong>责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金。</p><p><strong>四、缴纳社保相关问题。</strong></p><p><strong>1.公司不缴纳社会保险费。</strong>劳动者可以解除劳动合同，并要求支付经济补偿金。</p><p><strong>2.要求员工签署不买社保的承诺书无效。</strong>不能免除用人单位缴纳社保的责任。</p><p><strong>3.试用期也应当缴纳社保。</strong>用人单位不能通过合同约定转正才为员工缴纳社保。</p><p>&emsp;关于社保缴纳问题，劳动者可以向当地的劳动保障监察部门投诉，也可以向社保经办机构或者社保征收机构投诉。</p><p><strong>五、劳动合同到期问题</strong></p><p><strong>1.合同到期，用人单位不续签。</strong>用人单位应当支付经济补偿金。</p><p><strong>2.合同到期，劳动者不续签。</strong>如果是因为用人单位降低约定条件，劳动者不续签劳动合同的，劳动者可以要求支付经济补偿金。</p><p><strong>3.合同到期，应当在一个月内续签劳动合同。</strong>如果超过一个月的，用人单位应当按照未签劳动合同向劳动者支付双倍工资。</p><p><strong>六、辞职相关问题</strong></p><p>1.提前30日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。</p><p>2.试用期内提前3日通知用人单位，可以解除劳动合同。</p><p>3.用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。</p><p>4.用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：</p><ul><li>未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；</li><li>未及时足额支付劳动报酬的；</li><li>未依法为劳动者缴纳社会保险费的；</li><li>用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；</li><li>因本法第二十六条 第一款规定的情形致使劳动合同无效的；</li><li>法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。</li></ul><p>5.用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、可以要求“双倍工资”的情形。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.没有签订书面劳动合同。&lt;/strong&gt;用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。即是从工作的第二个月起算，到实际</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="劳动争议" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E5%8A%B3%E5%8A%A8%E4%BA%89%E8%AE%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“职务侵占罪”的构成及量刑标准</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/12/16/%E2%80%9C%E8%81%8C%E5%8A%A1%E4%BE%B5%E5%8D%A0%E7%BD%AA%E2%80%9D%E7%9A%84%E6%9E%84%E6%88%90%E5%8F%8A%E9%87%8F%E5%88%91%E6%A0%87%E5%87%86/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/12/16/%E2%80%9C%E8%81%8C%E5%8A%A1%E4%BE%B5%E5%8D%A0%E7%BD%AA%E2%80%9D%E7%9A%84%E6%9E%84%E6%88%90%E5%8F%8A%E9%87%8F%E5%88%91%E6%A0%87%E5%87%86/</id>
    <published>2021-12-16T06:42:37.000Z</published>
    <updated>2021-12-16T09:15:28.630Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;<strong>职务侵占罪</strong></p><p>&emsp;&emsp;职务侵占罪，是指公司、企业或者其他单位的人员，利用职务上的便利，将本单位财物非法占为己有，数额较大的行为。</p><p>&emsp;<strong>职务侵占罪的构成要件</strong></p><ul><li><p>犯罪主体：公司、企业或者其他单位的人员。扩大解释包括事实上在从事公司、企业或者其他单位的员工所从事事务的行为人。</p></li><li><p>犯罪客体：公司、企业或者其他单位的财产所有权。包括动产和不动产、包括财物和财产性利益等等。</p></li><li><p>主观上：直接故意，且具有非法占有公司、企业或其他单位财物的目的。</p></li><li><p>客观上：利用职务上的便利，侵占公司、企业或者其他单位财物，数额较大。</p></li></ul><p>&emsp;<strong>职务侵占罪的量刑标准</strong></p><p>&emsp;&emsp;自2021年3月1日起施行的《中华人民共和国刑法修正案（十一）》对职务侵占罪的量刑幅度进行了修改，由原来的法定刑为两个档次，分别为五年以下有期徒刑或拘役和五年以上有期徒刑，最高可达十五年有期徒刑；修改成法定刑为三个档次，分别为三年以下有期徒刑或拘役、三年以上十年以下有期徒刑、十年以上有期徒刑或无期徒刑。相对应的数额档次从“数额较大”、“数额巨大”两个档次，修改成“数额较大”、“数额巨大”以及“数额特别巨大”三个档次;</p><ul><li><p>数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；</p></li><li><p>数额巨大的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；</p></li><li><p>数额特别巨大的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金。</p></li></ul><p>&emsp;&emsp;然而，关于相对应的数额标准还没有出台新的解释相适应。修改前的数额标准依照《最高人民法院、最高人民检察院关于办理贪污贿赂刑事案件适用法律若干问题的解释》（法释〔2016〕9号）第十一条的规定，职务侵占罪中的<strong>“数额较大”“数额巨大”</strong>的数额起点，按照此解释关于贪污罪相对应的数额标准规定的二倍、五倍执行，即分别是<strong>“6万元不满100万元”、“100万元及以上”</strong>。<br>&emsp;&emsp;因此刑法修正案（十一）施行后就面临着两个问题，一、既然法定刑幅度已经修改，那么相对应的“数额较大”“数额巨大”标准是不是也需要修改呢？二、关于新增加的<strong>“数额特别巨大”</strong>的标准，应当如何界定呢？</p><blockquote><p>《中华人民共和国刑法》第二百七十一条　【职务侵占罪】公司、企业或者其他单位的工作人员，利用职务上的便利，将本单位财物非法占为己有，数额较大的，处三年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；数额巨大的，处三年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；数额特别巨大的，处十年以上有期徒刑或者无期徒刑，并处罚金。<br>【贪污罪】国有公司、企业或者其他国有单位中从事公务的人员和国有公司、企业或者其他国有单位委派到非国有公司、企业以及其他单位从事公务的人员有前款行为的，依照本法第三百八十二条、第三百八十三条的规定定罪处罚。<br>第一百八十三条<br>【职务侵占罪】保险公司的工作人员利用职务上的便利，故意编造未曾发生的保险事故进行虚假理赔，骗取保险金归自己所有的，依照本法第二百七十一条的规定定罪处罚。</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;strong&gt;职务侵占罪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;职务侵占罪，是指公司、企业或者其他单位的人员，利用职务上的便利，将本单位财物非法占为己有，数额较大的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;strong&gt;职务侵占罪的构成要件&lt;/st</summary>
      
    
    
    
    <category term="刑事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E5%88%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="职务侵占罪" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E8%81%8C%E5%8A%A1%E4%BE%B5%E5%8D%A0%E7%BD%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用发展的眼光看待“公司法律顾问”</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/12/09/%E7%94%A8%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E7%9C%BC%E5%85%89%E7%9C%8B%E5%BE%85%E2%80%9C%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%B3%95%E5%BE%8B%E9%A1%BE%E9%97%AE%E2%80%9D/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/12/09/%E7%94%A8%E5%8F%91%E5%B1%95%E7%9A%84%E7%9C%BC%E5%85%89%E7%9C%8B%E5%BE%85%E2%80%9C%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%B3%95%E5%BE%8B%E9%A1%BE%E9%97%AE%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-12-09T06:54:00.000Z</published>
    <updated>2021-12-09T08:00:23.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;<strong>什么是法律顾问</strong></p><p>&emsp;&emsp;法律顾问是指律师依法接受公司企业、机关事业单位、其他组织和公民的聘请，以自己的专业法律知识和法律技能为聘请方提供多方面的法律服务的专业性活动。法律顾问按照服务对象区分，可分为公司企业法律顾问、机关事业单位法律顾问、私人法律顾问；按照服务期限区分，可分为常年法律顾问和专项法律顾问。</p><p>&emsp;<strong>公司法律顾问需要做什么</strong></p><ul><li><p>就经营、管理方面的重大决策提供法律意见。或从法律上对决策事项进行论证、提供法律依据。</p></li><li><p>草拟、修改、审核经营、管理活动中的合同、协议、章程及其他有关法律事务的各类文书。</p></li><li><p>参与生产、经营、管理方面重大决策的合法性、可行性、风险预测及对策提供法律依据和法律意见。</p></li><li><p>提供经营等活动有关的法律政策信息。</p></li><li><p>参与磋商、谈判，对投资项目或案件进行法律分析、论证。</p></li><li><p>解答法律咨询，依法提供建议。</p></li><li><p>出具日常的律师意见、律师函等律师文书。</p></li><li><p>经另行委托，代理各类诉讼、仲裁、行政复议案件等。</p></li></ul><p>&emsp;<strong>公司为什么需要法律顾问</strong></p><p>&emsp;&emsp;公司企业在运营过程中，一定会遇到各种各样的风险。大到公司发展战略制定、经营和管理决策，小到公司文挡管理，都需要公司法律顾问提供法律意见，帮助预防、控制和避免公司的法律风险，并帮助公司实现生产、经营和管理的规范化和制度化。</p><p>&emsp;&emsp;但是现实中很多公司往往不愿意花费一笔资金去聘请一个法律顾问，因为他们觉得风险不一定会发生，即使发生可能导致的损失也比顾问的费用少得多。然而，特别是我们身处这样一个人情社会，很多关系都建立在相互信任这种在法律上站不住脚的基础上，一旦发生纠纷必然陷入被动，甚至损失惨重。</p><p>&emsp;&emsp;公司经营必须坚持可持续发展，前期需要尽可能预防风险，如果发生了风险要及时有效解决。其中法律顾问可以发挥重大作用，而并非只有发生状况时候才想到找法律顾问。公司企业一定要用发展的眼光看待“法律顾问”，按照司法实践经验，一个公司无论规模大小，遇到的纠纷都不会太少。劳动者纠纷、合作纠纷、金钱纠纷、行政管理纠纷等等，一旦产生纠纷，必然产生解决纠纷的成本，甚至承担巨额损失。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>其实在中国，公司企业的法律意识也在不断加强，法律顾问也会慢慢地往专业化的方向发展，这样的结果或将是需要付出更昂贵的费用。但是就目前而言，仍处于发展阶段，一般的公司常年法律顾问费用在2w-10w不等，只有少数大型企业常年法律顾问费用超过10w，一般公司企业聘请常年法律顾问的成本并不高。常年法律顾问对公司企业事务从一而终，了解更充分，更能从容应对各种纠纷。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&lt;strong&gt;什么是法律顾问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;法律顾问是指律师依法接受公司企业、机关事业单位、其他组织和公民的聘请，以自己的专业法律知识和法律技能为聘请方提供多方面的法律服务的专业性活动。法律顾问按照服务对象区分，可分为</summary>
      
    
    
    
    <category term="商事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E5%95%86%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="法律顾问" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E6%B3%95%E5%BE%8B%E9%A1%BE%E9%97%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雇员在提供劳务过程中受伤该怎么办？</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/29/%E9%9B%87%E5%91%98%E5%9C%A8%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%8A%B3%E5%8A%A1%E8%BF%87%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E5%8F%97%E4%BC%A4%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/29/%E9%9B%87%E5%91%98%E5%9C%A8%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%8A%B3%E5%8A%A1%E8%BF%87%E7%A8%8B%E4%B8%AD%E5%8F%97%E4%BC%A4%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-11-29T08:26:55.000Z</published>
    <updated>2022-03-15T07:37:09.057Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;<strong>所谓提供劳务者受害责任纠纷，是指在个人之间存在劳务关系的前提下，提供劳务的一方因劳务活动自身受到伤害，向接受劳务一方主张损害赔偿的纠纷。当然在某些情况下，还可以要求发包方和分包方承担连带责任。</strong></p><p>&emsp;&emsp;现实生活中常见的情形主要有：1.签订劳务合同的员工在工作中受伤，不属于《工伤保险条例》调整的劳动关系和工伤保险范围的；2.工人在接受雇佣为农村自建房或者建设公司外包工程提供劳务的过程中受伤的。这类案件的争议焦点，通常在于赔偿金额和责任承担的比例问题。受害者应当了解清楚自己可以得到多少赔偿？告谁？怎么告？避免发生纠纷时处于被动局面。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>一、关于赔偿范围</strong></p><p>&emsp;&emsp; 提供劳务者受害责任纠纷属于人身损害赔偿案件，因为地区、伤残等级、个人收入情况等不一样，具体的赔偿金额需要考虑个人详细情况才能计算。具体的赔偿范围如下：</p><p>&emsp;&emsp; 医疗费：保留发票，注意：不需要扣除所谓的非医保用药，只要是合理的治疗即可。</p><p>&emsp;&emsp; 后续治疗费：包括后续治疗或拆除固定等手术费用。</p><p>&emsp;&emsp; 住院伙食补助费：按住院时间计算。</p><p>&emsp;&emsp; 营养费：按照医嘱（需注明加强营养）。</p><p>&emsp;&emsp; 护理费：按护工费用，或护理人员误工费用。</p><p>&emsp;&emsp; 残疾赔偿金：残疾赔偿金+被扶养人生活费，按照鉴定的伤残等级计算。注意：一定要咨询相关专业人员是否构成伤残等级，切勿凭个人感觉判断，实践中有的人因为觉得自己评不上等级而不进行鉴定，导致没有得到应有的赔偿。</p><p>&emsp;&emsp; 精神损害抚慰金：一般参照伤残等级酌定。</p><p>&emsp;&emsp; 误工费：提供银行流水、工作证明等。</p><p>&emsp;&emsp; 辅助器具费：拐杖、轮椅等辅助器具。</p><p>&emsp;&emsp; 鉴定费、交通费、财产损失等：提供发票等，交通费没有详细票据的一般酌定。    </p><p>&emsp;&emsp;<strong>二、关于责任承担。</strong></p><p>&emsp;&emsp;根据《民法典》第一千一百九十二条，提供劳务者受害责任纠纷案件应根据双方各自的过错承担相应的责任。</p><p>&emsp;&emsp;供劳务者的过错：需要考虑提供劳务者（雇员）在进行作业过程中是否存在主观故意，是否存在重大过失，是否依照规定规范作业，是否起到一般的注意、谨慎义务等。</p><p>&emsp;&emsp;接受劳务者的过错：接受劳务者（雇主）是否对施工人员进行充分的安全教育，是否提供足够的安全保障措施等。</p><p>&emsp;&emsp;发包人、分包人的过错：发包人、分包人知道或者应当知道接受发包或者分包业务的雇主没有相应资质或者安全生产条件的应当与雇主承担连带赔偿责任（司法实践中也有判决按过错比例承担责任的）。</p><p>&emsp;&emsp;提供劳务和接受劳务方的过错责任举证比较困难，往往只有双方或者在场其他工人的口头证言。于是在实践中，经常需要从一般生活常识来推断，再酌情判定责任划分。</p><p>&emsp;&emsp;而发包人、分包人知道或者应当知道接受发包或者分包业务的雇主没有相应资质或者安全生产条件的，应当与雇主承担连带赔偿责任的依据是《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》，但是该司法解释在2020年修改后，已经删掉了这部分内容。虽然实践中还有很多案例是适用该款规定判决，但是我们需要考虑如果不再适用，还能不能追究发包人、分包人的责任呢？</p><p>&emsp;&emsp;其实可以考虑参照《民法典》第一千一百九十二条第二款“提供劳务期间，因第三人的行为造成提供劳务一方损害的，提供劳务一方有权请求第三人承担侵权责任，也有权请求接受劳务一方给予补偿。接受劳务一方补偿后，可以向第三人追偿。”发包人、分包人知道或者应当知道接受发包或者分包业务的雇主没有相应资质或者安全生产条件，造成提供劳务一方损害的，提供劳务一方有权请求第三人，即发包人、分包人承担侵权责任。</p><p>&emsp;&emsp;<strong>三、关于处理流程。</strong></p><p>&emsp;&emsp;提供劳务过程中受伤，应当及时送医治疗，并做详细检查。不需要急于达成任何协议，可以适当要求相关责任方垫付医疗费用，以保障伤者能得到充分治疗。待伤情稳定，或治疗结束出院后。可以咨询鉴定机构是否构成伤残，自行或找专业人员计算赔偿数额，与雇主、发包分包方协商。综合考虑协商的方案和诉讼扣除成本后的数额，选择更优方案，当然也可以选择直接做鉴定起诉或起诉后申请鉴定。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;&lt;strong&gt;所谓提供劳务者受害责任纠纷，是指在个人之间存在劳务关系的前提下，提供劳务的一方因劳务活动自身受到伤害，向接受劳务一方主张损害赔偿的纠纷。当然在某些情况下，还可以要求发包方和分包方承担连带责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ems</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="人身损害" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E4%BA%BA%E8%BA%AB%E6%8D%9F%E5%AE%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人合伙还是民间借贷？</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/22/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%90%88%E4%BC%99%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%80%9F%E8%B4%B7%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/22/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%90%88%E4%BC%99%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%80%9F%E8%B4%B7%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-11-22T08:28:29.000Z</published>
    <updated>2022-01-14T07:08:19.234Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;个人合伙指两个以上公民按照协议，各自提供资金、实物、技术等，合伙经营、共同劳动。但是现实中，合伙人之间发生纠纷诉至法院，有可能因为双方不满足合伙关系而被认定为民间借贷的关系。</p><p>&emsp;&emsp;个人合伙需要注意以下问题：</p><p>&emsp;&emsp;<strong>一、原则上应当订立书面合伙协议，书面合伙协议需要明确出资数额、盈余分配、债务承担、入伙、退伙、合伙终止等事项。</strong></p><blockquote><p>《中华人民共和国民法通则》第三十条 个人合伙是指“两个以上公民按照协议，各自提供资金，实物，技术等，合伙经营，共同劳动”。<br>第三十一条 合伙人应当对出资数额、盈余分配、债务承担、入伙、退伙、合伙终止等事项，订立书面协议。</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;<strong>二、如果没有订立书面合同，如何可以认定为合伙关系：</strong></p><ul><li><p>没有书面的合伙协议，但经工商行政管理部门对个人合伙情况进行了核准登记的，又具备合伙的其他条件的，可以认定为合伙关系。</p></li><li><p>在无书面合伙协议又无工商行政管理部门的核准登记，在具备合伙个人各自提供资金、实物、技术等，合伙经营、共同劳动的条件下，有两个以上无利害关系人证明有口头合伙协议的，可以认定双方具有合伙关系。</p></li></ul><blockquote><p>《关于贯彻执行《中华人民共和国民法通则》若干问题的意见》<br>五十条 当事人之间没有书面合伙协议，又未经工商行政管理部门核准登记，但具备合伙的其他条件，又有两个以上无利害关系人证明有口头合伙协议的，人民法院可以认定为合伙关系。</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;<strong>三、不参与经营只约定盈余分配，也可以视为合伙人。</strong></p><ul><li>合伙人只提供了资金，实际不参与经营生产，但对盈余分配有约定的可视为合伙人。<blockquote><p>《最高人民法院关于&lt;民法通则&gt;若干问题意见（试行）》第四十六条 合伙人只要提供了资金，可以不参与经营生产，但对盈余分配有约定的可视为合伙人。</p></blockquote></li></ul><p>&emsp;&emsp;<strong>四、如果个人合伙不能满足以上的条件，合伙人的出资可能会被认定为借款，从而参照民间借贷关系，要求一方返还资金或者一方不能参与盈余分配。</strong></p><p>&emsp;&emsp;值得注意的是，《中华人民共和国民法典》自2021年1月1日起施行，上述依据《中华人民共和国民法通则》及《关于贯彻执行《中华人民共和国民法通则》若干问题的意见》已经被废止。关于个人合伙的部分在民法典中并没有相关的条文；只有关于合伙合同的篇章；对于合伙关系的认定是否会有相关的解释，现在不得而知，但是相关法律关系认定的逻辑我们还可以参考适用。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;个人合伙指两个以上公民按照协议，各自提供资金、实物、技术等，合伙经营、共同劳动。但是现实中，合伙人之间发生纠纷诉至法院，有可能因为双方不满足合伙关系而被认定为民间借贷的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;个人合伙需要注意以下问题：&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="个人合伙" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%90%88%E4%BC%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>离婚案件中如何认定“夫妻感情确已破裂”</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/18/%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E6%A1%88%E4%BB%B6%E4%B8%AD%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E2%80%9C%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E6%84%9F%E6%83%85%E7%A1%AE%E5%B7%B2%E7%A0%B4%E8%A3%82%E2%80%9D/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/18/%E7%A6%BB%E5%A9%9A%E6%A1%88%E4%BB%B6%E4%B8%AD%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A4%E5%AE%9A%E2%80%9C%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E6%84%9F%E6%83%85%E7%A1%AE%E5%B7%B2%E7%A0%B4%E8%A3%82%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-11-18T08:52:14.000Z</published>
    <updated>2022-02-15T04:38:08.964Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“夫妻感情是否确已破裂”是人民法院审理离婚案件准予或不准离婚的原则界限。那么，离婚案件中如何认定夫妻感情确已破裂呢？</p><p><strong>一、从法律上认定夫妻感情是否破裂</strong></p><blockquote><p>《婚姻法》第32条第3款 </p></blockquote><p>&emsp;&emsp;有下列情形之一，调解无效的视为感情确已破裂，应准予离婚：<br>   （1）重婚或有配偶者与他人同居的；<br>   （2）实施家庭暴力或虐待、遗弃家庭成员的；<br>   （3）有赌博、吸毒等恶习屡教不改的；<br>   （4）因感情不和分居满二年的；<br>   （5）其他导致夫妻感情破裂的情形。</p><blockquote><p>《关于人民法院审理离婚案件如何认定夫妻感情确已破裂的若干具体意见》</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;人民法院审理离婚案件，准予或不准离婚应以夫妻感情是否确已破裂作为区分的界限。判断夫妻感情是否确已破裂，应当从婚姻基础、婚后感情、离婚原因、夫妻关系的现状和有无和好的可能等方面综合分析。根据婚姻法的有关规定和审判实践经验，凡属下列情形之一的，视为夫妻感情确已破裂。一方坚决要求离婚，经调解无效，可依法判决准予离婚。</p><p>  （１）一方患有法定禁止结婚的疾病，或一方有生理缺陷及其他原因不能发生性行为，且难以治愈的。<br>  （２）婚前缺乏了解，草率结婚，婚后未建立起夫妻感情，难以共同生活的。<br>  （３）婚前隐瞒了精神病，婚后经治不愈，或者婚前知道对方患有精神病而与其结婚，或一方在夫妻共同生活期间患精神病，久治不愈的。<br>  （４）一方欺骗对方，或者在结婚登记时弄虚作假，骗取《结婚证》的。<br>  （５）双方办理结婚登记后，未同居生活，无和好可能的。<br>  （６）包办、买卖婚姻，婚后一方随即提出离婚，或者虽共同生活多年，但确未建立起夫妻感情的。<br>  （７）因感情不和分居已满三年，确无和好可能的，或者经人民法院判决不准离婚后又分居满一年，互不履行夫妻义务的。<br>  （８）一方与他人通奸、非法同居，经教育仍无悔改表现，无过错一方起诉离婚，或者过错方起诉离婚，对方不同意离婚，经批评教育、处分，或在人民法院判决不准离婚后，过错方又起诉离婚，确无和好可能的。<br>  （９）一方重婚，对方提出离婚的。<br>  （10）一方好逸恶劳、有赌博等恶习，不履行家庭义务，屡教不改，夫妻难以共同生活的。<br>  （11）一方被依法判处长期徒刑，或其违法，犯罪行为严重伤害夫妻感情的。<br>  （12）一方下落不明满二年，对方起诉离婚，经公告查找确无下落的。<br>  （13）受对方的虐待、遗弃，或者受对方亲属虐待，或虐待对方亲属，经教育不改，另一方不谅解的。<br>  （14）因其他原因导致夫妻感情确已破裂的。 </p><p><strong>二、从事实上判断感情是否破裂。</strong></p><p>　　从事实上判断夫妻感情是否破裂主要从婚姻基础、婚后感情、离婚原因、夫妻关系有无和好的可能这四个方面综合分析。</p><p>　（1）婚姻基础。在司法实践中，婚前感情基础不好可能是原告要求离婚的重大理由。婚姻基础是否牢固，直接关系到婚后感情好坏，以及婚后发生矛盾的化解难易。如果男女双方从恋爱到建立婚姻关系的过程中，建立了良好的感情基础，有深厚的感情，即使在婚后产生矛盾，重归于好的可能性还是比较大。如果是由于各种原因选择匆匆、或者被迫结合，婚后难以迅速建立起真正的夫妻感情，或者还没有经过能产生深厚感情的时间就已经产生矛盾，愈演愈烈，最终很大可能难以和好。</p><p>　（2）婚后感情。婚后感情是指结婚以后，夫妻共同生活期间的感情。影响婚后感情的因素很复杂，双方缔结婚姻后，不仅意味着要夫妻二人要长时间共同生活，还要抚养教育小孩、照顾彼此的父母等。这个期间除了男女双方的感情之外，还有双方对小孩、家庭的感情。因此婚后感情不仅仅考虑夫妻双方是否互敬互爱、相互体贴关心；还要考虑到对双方的父母赡养扶持、对家庭是否有责任感，和对孩子的抚养教育。然后，综合分析双方的生活作风、性格习惯以及夫妻生活等方面，从而认定夫妻感情是否确已破裂。</p><p>　（3）离婚原因。离婚原因是指原告提出离婚的主要依据，实践中，离婚的原因千差万别、非常复杂。离婚原因作为双方矛盾的症结所在或者是掩饰其离婚的真实动机，因此，在查找离婚原因的时候，要去伪存真，找到离婚的真实原因，只有这样，才能了解和判断夫妻感情破裂的程度。</p><p>　（4）有无和好的可能。有无和好的可能同样是认定夫妻感情是否破裂的重要条件，如果夫妻双方还有和好的意愿和条件，就有可能通过解决矛盾重归于好。现实生活中，有部分人只是因为一时冲动或者双方僵持互不给台阶等等，简而言之就是走上法庭的原因有千万种，只要还有和好的可能，就不应该认定为感情已经破裂。除非已经没有和好的意愿，或者通过各种努力也没有和好的条件。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“夫妻感情是否确已破裂”是人民法院审理离婚案件准予或不准离婚的原则界限。那么，离婚案件中如何认定夫妻感情确已破裂呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、从法律上认定夫妻感情是否破裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《婚姻法》第32条第3款 &lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="婚姻家事" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E5%AE%B6%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>转载： 广东省人力资源社会保障行政争议指导意见（2021年11月1日起施行）</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/17/forward/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/17/forward/</id>
    <published>2021-11-17T08:35:20.000Z</published>
    <updated>2022-03-17T02:34:43.299Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://hrss.gd.gov.cn/zwgk/xxgkml/bmwj/gfxwj/content/post_3643728.html">广东省人力资源社会保障厅关于印发《广东省人力资源社会保障行政争议指导意见》的通知</a></p><div class="row">    <embed src="./forward.pdf" width="100%" height="550" type="application/pdf"></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://hrss.gd.gov.cn/zwgk/xxgkml/bmwj/gfxwj/content/post_3643728.html&quot;&gt;广东省人力资源社会保障厅关于印发《广东省人力资源社会保障行政争议指导意见》的通知&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


	&lt;div</summary>
      
    
    
    
    <category term="转载" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
    
    <category term="人力社保" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E4%BA%BA%E5%8A%9B%E7%A4%BE%E4%BF%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何追加股东、出资人、董事、高管为被执行人</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/17/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%BD%E5%8A%A0%E8%82%A1%E4%B8%9C%E3%80%81%E5%87%BA%E8%B5%84%E4%BA%BA%E3%80%81%E8%91%A3%E4%BA%8B%E3%80%81%E9%AB%98%E7%AE%A1%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E6%89%A7%E8%A1%8C%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/17/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%BD%E5%8A%A0%E8%82%A1%E4%B8%9C%E3%80%81%E5%87%BA%E8%B5%84%E4%BA%BA%E3%80%81%E8%91%A3%E4%BA%8B%E3%80%81%E9%AB%98%E7%AE%A1%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E6%89%A7%E8%A1%8C%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-11-17T04:20:19.000Z</published>
    <updated>2021-11-19T09:03:54.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>（一）个人独资企业或个体工商户：</strong>被执行人为个人独资企业的，可以直接申请追加出资人为被执行人；相反，如果被执行人为出资人，可以申请法院直接执行该个人独资企业的财产。个体工商户的字号为被执行人的，可以申请人民法院直接执行该字号经营者的财产。</p><p><strong>（二）一人有限责任公司：</strong>被执行人为一人有限责任公司的，如果股东不能证明公司财产独立于自己的财产，可以申请追加该股东为被执行人，对公司债务承担连带责任。</p><p><strong>（三）合伙企业：</strong>被执行人为普通合伙企业的，可以申请追加普通合伙人为被执行人；被执行人为有限合伙企业的，可以申请追加未按期足额缴纳出资的有限合伙人为被执行人，在未足额缴纳出资的范围内承担责任。</p><p><strong>（四）抽逃出资或出资瑕疵：</strong></p><ul><li><p>可以追加未缴纳或未足额缴纳出资的股东、出资人或依公司法规定对该出资承担连带责任的发起人为被执行人，在尚未缴纳出资的范围内依法承担责任。</p></li><li><p>引申：需要注意的是，股东未履行或者未全面履行出资义务，还可以请求未尽公司法第一百四十七条第一款规定的义务而使出资未缴足的董事、高级管理人员承担相应责任；董事、高级管理人员承担责任后，可以向股东追偿。但是这种情形没有被列入《最高人民法院关于民事执行中变更、追加当事人若干问题的规定》中，所以在司法实践中，难以直接追加为被执行人，需要另行起诉董事和高管要求承担责任。</p></li><li><p>可以追加抽逃出资的股东、出资人为被执行人，在抽逃出资的范围内承担责任的。</p></li><li><p>如果股东未依法履行出资义务即转让股权，可以申请追加该原股东或依公司法规定对该出资承担连带责任的发起人为被执行人，在未依法出资的范围内承担责任。</p></li></ul><p><strong>（五）行政调拨、划转：</strong>作为被执行人的法人或非法人组织，财产依行政命令被无偿调拨、划转给第三人，致使该被执行人财产不足以清偿生效法律文书确定的债务，可以申请追加该第三人为被执行人，在接受的财产范围内承担责任。</p><p><strong>（六）清算注销、解散情形：</strong></p><ul><li><p>如果未经清算即办理注销登记，导致公司无法进行清算，可以申请追加有限责任公司的股东、股份有限公司的董事和控股股东为被执行人，对公司债务承担连带清偿责任。如果在登记机关办理注销登记时，第三人书面承诺对被执行人的债务承担清偿责任，可以申请追加该第三人为被执行人。</p></li><li><p>引申：如果有限责任公司的股东、股份有限公司的董事和控股股东未在法定期限内成立清算组开始清算，需要在造成损失范围内对公司债务承担赔偿责任。若因怠于履行义务，导致公司主要财产、账册、重要文件等灭失，无法进行清算，需要承担连带清偿责任。但是这种不属于未经清算即注销公司的情形，没有被列入《最高人民法院关于民事执行中变更、追加当事人若干问题的规定》中，所以在司法实践中，难以直接追加为被执行人，需要另行起诉董事和控股股东要求承担责任。</p></li></ul><blockquote><p>最高人民法院关于适用《中华人民共和国公司法》若干问题的规定（二）第十八条规定：有限责任公司的股东、股份有限公司的董事和控股股东未在法定期限内成立清算组开始清算，导致公司财产贬值、流失、毁损或者灭失，债权人主张其在造成损失范围内对公司债务承担赔偿责任的，人民法院应依法予以支持。<br>有限责任公司的股东、股份有限公司的董事和控股股东因怠于履行义务，导致公司主要财产、账册、重要文件等灭失，无法进行清算，债权人主张其对公司债务承担连带清偿责任的，人民法院应依法予以支持。</p></blockquote><ul><li>作为被执行人的法人或非法人组织，被注销或出现被吊销营业执照、被撤销、被责令关闭、歇业等解散事由后，其股东、出资人或主管部门无偿接受其财产，致使该被执行人无遗留财产或遗留财产不足以清偿债务，可以申请追加该股东、出资人或主管部门为被执行人，在接受的财产范围内承担责任。</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）个人独资企业或个体工商户：&lt;/strong&gt;被执行人为个人独资企业的，可以直接申请追加出资人为被执行人；相反，如果被执行人为出资人，可以申请法院直接执行该个人独资企业的财产。个体工商户的字号为被执行人的，可以申请人民法院直接执行该字号经营者的财产。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="执行" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%89%A7%E8%A1%8C/"/>
    
    
    <category term="执行实务" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%AE%9E%E5%8A%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>破产清算类法律法规汇总</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/16/%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E6%B8%85%E7%AE%97%E7%B1%BB%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%B3%95%E8%A7%84%E6%B1%87%E6%80%BB/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/16/%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E6%B8%85%E7%AE%97%E7%B1%BB%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%B3%95%E8%A7%84%E6%B1%87%E6%80%BB/</id>
    <published>2021-11-16T04:20:19.000Z</published>
    <updated>2021-11-16T05:03:37.566Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>法律及司法解释：</strong></p><ul><li>《中华人民共和国企业破产法》</li><li>最高人民法院关于适用《中华人民共和国企业破产法》若干问题的规定（一）</li><li>最高人民法院关于适用《中华人民共和国企业破产法》若干问题的规定（二）    </li><li>最高人民法院关于适用《中华人民共和国企业破产法》若干问题的规定（三）     </li></ul><p><strong>最高院意见及纪要：</strong></p><ul><li>最高人民法院印发《关于执行案件移送破产审查若干问题的指导意见》的通知     </li><li>最高人民法院印发《关于审理公司强制清算案件工作座谈会纪要》的通知     </li></ul><p><strong>适用及理解：</strong></p><ul><li>最高人民法院关于审理中外合资经营合同纠纷案件如何清算企业问题的批复 </li><li>最高人民法院关于个人独资企业清算是否可以参照适用企业破产法规定的破产清算程序的批复</li><li>最高人民法院关于《外商投资企业清算办法》适用中有关清算问题请示的答复</li><li>最高人民法院关于如何理解《最高人民法院关于破产法司法解释》第六十八条的请示的答复 </li><li>最高人民法院关于合资企业诉政府侵权案件中政府对合资企业进行特别清算应如何适用法律问题的请示的复函</li></ul><p><strong>司法实践问题：</strong></p><ul><li>最高人民法院关于破产案件受理之前已被执行的债务人银行存款不应列入破产财产问题的复函</li><li>最高人民法院关于冻结-划拨证券或期货交易所证券登记结算机构-证券经营或期货经纪机构清算账户资金等问题的通知</li><li>最高人民法院关于对破产案件的债务人未被执行的财产均应中止执行问题的批复</li><li>最高人民法院关于对因资不抵债无法继续办学被终止的民办学校如何组织清算问题的批复 </li><li>最高人民法院关于贯彻《关于冻结-划拨证券或期货交易所-证券登记结算机构-证券经营或期货经纪机构清算帐户资金等问题的通知》应注意的几个问题的紧急通知     </li><li>最高人民法院关于外商投资企业特别清算程序中法院应否受理当事人以侵权为由要求返还财产或物品诉讼请求问题的请示的复函     </li><li>最高人民法院关于债权人对人员下落不明或者财产状况不清的债务人申请破产清算案件如何处理的批复</li><li>最高人民法院执行工作办公室关于破产和解后以破产债务人为被执行人的案件能否继续执行的请示答复</li><li>最高人民法院执行工作办公室关于确定外资企业清算的裁决执行问题的复函 </li></ul><p><strong>广东法院意见指引：</strong></p><ul><li>广东省高级人民法院关于审理企业破产案件若干问题的指引    </li><li>广州市中级人民法院关于设置国有“僵尸企业”破产审判绿色通道的若干意见    </li><li>广东省高级人民法院 关于“僵尸企业”司法处置工作指引     </li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法律及司法解释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《中华人民共和国企业破产法》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最高人民法院关于适用《中华人民共和国企业破产法》若干问题的规定（一）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最高人民法院关于适用《中华人民共和国企业破产法》若干问题的规</summary>
      
    
    
    
    <category term="商事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E5%95%86%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="破产清算" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E7%A0%B4%E4%BA%A7%E6%B8%85%E7%AE%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>商店经营常见风险——“商标侵权”</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/15/%E5%95%86%E5%BA%97%E7%BB%8F%E8%90%A5%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%A3%8E%E9%99%A9%E2%80%94%E2%80%94%E2%80%9C%E5%95%86%E6%A0%87%E4%BE%B5%E6%9D%83%E2%80%9D/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/15/%E5%95%86%E5%BA%97%E7%BB%8F%E8%90%A5%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%A3%8E%E9%99%A9%E2%80%94%E2%80%94%E2%80%9C%E5%95%86%E6%A0%87%E4%BE%B5%E6%9D%83%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-11-15T07:57:46.000Z</published>
    <updated>2021-11-16T04:15:30.549Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>常见案例：商标权持有人向公证处申请，由委托代理人与公证人员一同来到商店，对该商店进行拍照，然后在该商店内购买侵权商品，由公证人员带回公证处拍照并封存，出具公证书。随后诉至法院，要求商店立即停止侵害商标权的行为，并赔偿经济损失XX万元及维权所支出的律师费、调查取证费、购买费、公证费、差旅费等。</strong><br /><br>&emsp;&emsp;随着社会法律意识不断增强，这样的案例也在快速增加，甚至已经呈现“程序化”的趋势，连偏远山区的小便利店也未能幸免。商店经营者不能心存侥幸，应当提高自身法律意识，避免接收不法途径或来源不清的供货。如果不小心购入并销售侵害商标权的商品，应当及时停止侵权行为，联系供货商处理，避免造成更大损失。如果被侵权人诉至法院，侵权人可能承担停止侵害商标权行为并赔偿经济损及维权所支出费用的责任。<br /><br>&emsp;&emsp;<strong>关于是否需要承担赔偿责任。</strong>如果确实存在侵权行为，一般是需要承担赔偿责任的，除非能证明商标专用权人未使用注册商标且未受到其他损失，或者销售不知道是侵犯注册商标专用权的商品，能证明该商品是自己合法取得并说明提供者，可以不承担赔偿责任。现实生活中，很多商家缺乏法律意识，直接在流动摊贩处或通过朋友介绍进货，没有相关的许可证明，也没有开具相关的收据票据等，一旦发生纠纷，容易陷入被动。</p><blockquote><p>《中华人民共和国商标法》第六十四条 注册商标专用权人请求赔偿，被控侵权人以注册商标专用权人未使用注册商标提出抗辩的，人民法院可以要求注册商标专用权人提供此前三年内实际使用该注册商标的证据。注册商标专用权人不能证明此前三年内实际使用过该注册商标，也不能证明因侵权行为受到其他损失的，被控侵权人不承担赔偿责任。销售不知道是侵犯注册商标专用权的商品，能证明该商品是自己合法取得并说明提供者的，不承担赔偿责任。<br />    </p></blockquote><p>&emsp;&emsp;<strong>关于具体的赔偿数额。</strong>如果权利人能证明实际损失的，按实际损失计算；如果实际损失难以确定，可以按照侵权人所获得的利益计算。现实生活中，上述两项一般都是难以举证证明的。因此在司法实践中，法院一般会综合衡量侵权产品价值高低、商店经营规模大小、销售量大小等，确定侵权人因侵权所获得的利益。并按照侵权人的主观恶意和侵权情节考虑是否加大赔偿力度，比如是否属于故意侵权、重复侵权，是否存在侵权规模较大、持续时间较长等侵权情节。</p><blockquote><p>《中华人民共和国商标法》第六十三条 侵犯商标专用权的赔偿数额，按照权利人因被侵权所受到的实际损失确定；实际损失难以确定的，可以按照侵权人因侵权所获得的利益确定；权利人的损失或者侵权人获得的利益难以确定的，参照该商标许可使用费的倍数合理确定。对恶意侵犯商标专用权，情节严重的，可以在按照上述方法确定数额的一倍以上五倍以下确定赔偿数额。赔偿数额应当包括权利人为制止侵权行为所支付的合理开支。  </p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;常见案例：商标权持有人向公证处申请，由委托代理人与公证人员一同来到商店，对该商店进行拍照，然后在该商店内购买侵权商品，由公证人员带回公证处拍照并封存，出具公证书。随后诉至法院，要求商店立即停止侵害商标权的行为，并赔偿经济损失XX万元及维权所支出的律师费、调查</summary>
      
    
    
    
    <category term="商标专利" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E5%95%86%E6%A0%87%E4%B8%93%E5%88%A9/"/>
    
    
    <category term="侵权责任" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E4%BE%B5%E6%9D%83%E8%B4%A3%E4%BB%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电动自行车发生交通事故后被鉴定为机动车，如何追究销售商及生产商的赔偿责任</title>
    <link href="http://lawzhan.cn/2021/11/12/%E7%94%B5%E5%8A%A8%E8%87%AA%E8%A1%8C%E8%BD%A6%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%90%8E%E8%A2%AB%E9%89%B4%E5%AE%9A%E4%B8%BA%E6%9C%BA%E5%8A%A8%E8%BD%A6%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%BD%E7%A9%B6%E9%94%80%E5%94%AE%E5%95%86%E5%8F%8A%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%95%86%E7%9A%84%E8%B5%94%E5%81%BF%E8%B4%A3%E4%BB%BB/"/>
    <id>http://lawzhan.cn/2021/11/12/%E7%94%B5%E5%8A%A8%E8%87%AA%E8%A1%8C%E8%BD%A6%E5%8F%91%E7%94%9F%E4%BA%A4%E9%80%9A%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%90%8E%E8%A2%AB%E9%89%B4%E5%AE%9A%E4%B8%BA%E6%9C%BA%E5%8A%A8%E8%BD%A6%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%BF%BD%E7%A9%B6%E9%94%80%E5%94%AE%E5%95%86%E5%8F%8A%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%95%86%E7%9A%84%E8%B5%94%E5%81%BF%E8%B4%A3%E4%BB%BB/</id>
    <published>2021-11-12T06:34:26.000Z</published>
    <updated>2021-11-16T04:15:04.354Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><big>（一）电动自行车发生交通事故后，销售商及生产商是否应该承担赔偿责任</big></strong><br /><br>&emsp;<strong>1.生产商如果以非机动车名义生产实际被认定为机动车的产品，在产品警示说明方面存在缺陷，误导了消费者，使得电动车具有了不合理的危险，应承担赔偿责任；</strong><br /><br>    &emsp;&emsp;根据《中华人民共和国产品质量法》第二十六条规定：“生产者应当对其生产的产品质量负责。产品质量应当符合下列要求：（一）不存在危及人身、财产安全的不合理的危险，有保障人体健康和人身、财产安全的国家标准、行业标准的，应当符合该标准；（二）具备产品应当具备的使用性能，但是，对产品存在使用性能的瑕疵作出说明的除外；（三）符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准，符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况”。<br>    &emsp;&emsp;电动自行车存在的缺陷与受害人在发生交通事故后受到人身损害存在一定的因果关系，须承担相关责任。<br /><br>&emsp;<strong>2.销售商如果以非机动车名义销售实际被认定为机动车的产品，在产品警示说明方面存在缺陷，承担赔偿责任后可向生产商、供货商追偿；如果销售商不能指明缺陷产品的生产商也不能指明缺陷产品的供货商的，销售商应当承担赔偿责任。</strong><br /><br>    &emsp;&emsp;《中华人民共和国产品质量法》第四十条规定：“售出的产品有下列情形之一的，销售者应当负责修理、更换、退货；给购买产品的消费者造成损失的，销售者应当赔偿损失：（一）不具备产品应当具备的使用性能而事先未作说明的；（二）不符合在产品或者其包装上注明采用的产品标准的；（三）不符合以产品说明、实物样品等方式表明的质量状况的。另外，《中华人民共和国产品质量法》第四十二条第二款规定“销售者不能指明缺陷产品的生产者也不能指明缺陷产品的供货者的，销售者应当承担赔偿责任”。<br>    &emsp;&emsp;销售者依照前款规定负责修理、更换、退货、赔偿损失后，属于生产者的责任或者属于向销售者提供产品的其他销售者的责任的，销售者有权向生产者、供货者追偿。销售者未按照第一款规定给予修理、更换、退货或者赔偿损失的，由产品质量监督部门或者工商行政管理部门责令改正。生产者之间，销售者之间，生产者与销售者之间订立的买卖合同、承揽合同有不同约定的，合同当事人按照合同约定执行。”<br>    &emsp;&emsp;消费者因产品质量问题所遭受的损失应由销售者、生产者依法承担赔偿责任，如购买者存在过错的应当减轻赔偿责任，赔偿范围亦应限于与产品质量问题存在因果关系的部分。<br /><br><strong><big>（二）销售商及生产商应该承担多少赔偿责任</big></strong> <br /><br>    &emsp;&emsp;销售商、生产商应该承担多少赔偿责任，需要综合考虑分析个案中的因果关系及责任划分问题。在交警部门认定的受害人一方承担的责任范围内，综合考虑电动自行车存在的缺陷与受害人在发生交通事故后受到人身损害是否存在因果关系，以及起到的作用大小酌情判定。<br /><br><strong><big>（三）如何追究销售商、生产商的承担赔偿责任</big></strong> <br /><br>    &emsp;&emsp;追究销售商及生产商的赔偿责任，属于产品责任纠纷，不能在交通事故损害赔偿纠纷中一并审理；根据《侵权责任法》第四十三条第一款：“因产品存在缺陷造成损害的，被侵权人可以向产品的生产者请求赔偿，也可以向产品的销售者请求赔偿”。产品缺陷致人损害与交通事故损害赔偿纠纷不属于同一法律关系，不宜合并审理，受害人需要另行提起诉讼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;big&gt;（一）电动自行车发生交通事故后，销售商及生产商是否应该承担赔偿责任&lt;/big&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&amp;emsp;&lt;strong&gt;1.生产商如果以非机动车名义生产实际被认定为机动车的产品，在产品警示说明方面存在缺陷，误导了消费者，使得</summary>
      
    
    
    
    <category term="民事" scheme="http://lawzhan.cn/categories/%E6%B0%91%E4%BA%8B/"/>
    
    
    <category term="侵权责任" scheme="http://lawzhan.cn/tags/%E4%BE%B5%E6%9D%83%E8%B4%A3%E4%BB%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
